Будущий чемпион. YMC#01 (2016)
==============================

***

##Задание
Егор решил стать чемпионом мира по приседаниям. Для этого он каждый день приседает, делая много подходов.
Занимается спортсмен довольно давно, поэтому ежедневная норма велика.
В последнее время Егор стал периодически ошибаться в подсчёте количества сделанных за день приседаний
Его это очень расстраивает, так как нарушает план подготовки к чемпионату.
Егор слышал, что современные технологии могут существенно облегчать жизнь, и просит вас помочь ему.
Ему необходим трекер приседаний — приложение, которое поведёт счёт выполненным упражнениям.

Так как Егор серьёзный спортсмен, он овладел несколькими техниками и каждый день практикует одну из них.
Приложение должно уметь учитывать приседания всех видов.
Если это требуется, Егор согласен по утрам делать несколько тестовых приседаний, не идущих в общий счёт.

##Описание решения задачи
Раз Егор хочет стать чемпионом, то он должен практиковать разные виды приседаний,
например, на скорость, медленные приседания, приседания с гантелями или штангой и другие. 
Отсюда делаем вывод, что у спортсмена не всегда есть возможность держать телефон в руках во время тренировки. 
Значит, приложение должно уметь само считать количество сделанных Егором приседаний. 
Например, можно запустит приложение на телефоне и положить его в карман штанов. 
Так как Егор, в теории, может выполнять приседания очень медленно, то замерять ускорение движения телефона не имеет смысла. 
Во время приседания, ноги человека сгибаются и тем самым меняют свой угол, 
исходя из этого можно считать за приседание 1 такое событие 
(исходное положение - изменеие угла - возвращение в исходное положение). 
Так как это треккер, то имеет смысл хранить и выводить пользователю количество приседаний сделанных в прошлые тренировки.  


Для оповещения о старте тренировки используется звуковой сигнал и секндная вибрация устройства, для этого использую [cordova-plugin-vibration](https://github.com/apache/cordova-plugin-vibration).  
Для хранения данных о предыдущих тренировках используется **IndexedDB** или **WebSQL**, в зависимости от платформы устройства.  
Для определения изменения угла наклона телефона используется встроенный акселерометр, доступ к АПИ осуществляется через плагин [cordova-plugin-device-orientation](https://github.com/apache/cordova-plugin-device-orientation).  
В прототипе приложения оптимально использовать телефон максимально близко к горизонтальному положению или же вертикальному (как показано в инструкции приложения, перед началом тренировки).  
Для того, чтобы телефон экран во время тренировки не гас использую плагин [Insomnia](https://github.com/EddyVerbruggen/Insomnia-PhoneGap-Plugin).  

P.S.: пробовал использовать барометр телефона, для определения изменения высоты устройства относительно начального положения пользователя и в положении сидя.
К сожалению, у барометра оказалась 1). высокая погрешность и задержка и 2). он есть далеко не на всех устройствах. 

##Разворачивание проекта
Обычно, каталог *platforms* в подобных проектах находится в *.gitignore*, но так как по условиям конкурса нужен доступ к iOS/Android сборке, он попал в репозиторий.  

Проект собран на node@6.9.1 и npm@3.10.8.  

```
# установка глобальных зависимостей
npm install -g cordova@6.3.1 ionic@2.1.1 gulp@3.9.1 bower@1.7.9 yo generator-m-ionic
# установка локальных зависимостей
npm i
bower i
# сборка зависимостей cordova-приложения
gulp --cordova 'prepare'
# запустить текущий код приложения в браузере в новой вкладке
gulp watch
# запустить текущий код приложения в браузере, не открывая новой вкладки
gulp watch --no-open
# сборка проекта
gulp --cordova 'build android --device' --minify
gulp --cordova 'build ios --device' --minify
```

[xCode каталог](/platforms/ios)  
[xcarchive](/futureChampion30.10.16,17.32.xcarchive.zip)  
[Android каталог](/platforms/android)  
[APK](/futureChampion.apk)  

##Немного о себе
Я являюсь frontend-разработчиком.  
Мой основной язык разработки - **JavaScript**.  
Так как в условиях конкурса не сказано, какой стек технологий можно и нужно использовать для решения задач,
то я решил реализовать их на основе гибридных технологий: **Cordova** + **JavaScript** (Ionic (AngularJS)).  
